[Refund]關於要求學校就要斬上學期退回學費一事

原post:
大學班高層傾緊refund上學期部分學費

知道有學院已經有代表約左同學校傾，所以學校急急腳係傾之前收左sem 2學費先
同埋睇個勢係你唔同佢傾佢就唔理你，可能淨係entertain同佢傾個班人，同埋會組織學生代表去傾既好多都係中國學生，反而本地學生who fucking care, 無人組織去同學校傾，SU又唔做野CLS

大家真係要一人一信要求學校回水，另外各自搵代表同學校傾，另外SU 呢？ 出黎交代下啦

推

壓榨學生最叻 大專教育根本係一門生意

一係全世界拖學費拖到deadline 交？如果有人傾都有少少bargaining power

就係而家某d programme有學生代表去同學校傾，不過唔係個個programme有代表。唔明點解無SU去傾。SU到底做緊乜？

咁係咪要讀多一個學期先畢業？

睇黎有Refund，岩岩收到Email叫update自己個 bank ac number

邊間U

每年都有叫架

會唔會部分人大學戰入面被捕，無法運作？

SU 運作唔到唔會排?

推... 而家停到3月1

真係要回水 好似比人呃緊錢

CUHK Secrets
· January 31 ·

#CU0269
"各位大家好，我係研究院嘅學生，希望校方同埋學生會可以幫下各中大學生，不論ug定係taught postgrad，都係面對同樣問題，就係我地今年兩個Sem都係「跛腳鴨」，所有Courses都面臨讀唔完就被迫中斷嘅問題。

首先問題係，中大校方已經出咗學費單，仲要係收全費，但上個sem學期提早終結帶來嘅問題仍未解決同時，今個sem開始不足三個星期已經因疫症停課（星期五課堂上咗兩個星期）。現時收學費係咪適當時機呢？

一、現時係好時機讓學生自行選擇Suspend Semester：
中大Sem 1停課共三星期（11月12日至30日），今個sem開課約三星期（1月6日至23日），意即學生只係剛好上咗一個sem份量嘅堂節，校方應了解E-learning與面對面授課之成效大相逕庭，未能維持應有教學質素。假若學生應該有選擇自行Suspend Semester嘅權利，除了保障學生自身學費嘅效益同時，也可以保障學校畢業生之質素。
（部分postgrad晚上課堂曾因港鐵於10月期間夜晚八點收車而停課多一星期）

二、期望管理／並非所有課程能提供E-learning問題：
學生本身會假設學期會正常開始與完結，就算學期因事故（縱非學校控制範圍內）終結，校方理應向學生提供支援。首先，學校提供E-learning之決定，未必為學生之間共識，同時上個sem中斷後，不少課程並未有E-learning提供，即係零補償，而實習課程更未必能夠以E-learning替代。

三、往後就職問題
就算呢個sem 2學校俾咗credit、出grade俾我地，好冠冕堂皇咁同我地講話我地接受咗個arrangement，但其實大部分僱主都會知道經過2019-2020年度嘅學生，嗰年所有堂都係得「半桶水」，對往後就職有不良影響。

所以認真，如果想fight返學生權益嘅同學仔，不論ug定係taught postgrad，可唔可以留個言？壯大聲音同校方講！我希望最少希望fight到復課前俾學生自行選擇Suspend Semester！"